% @Source SC
% @Points 4
% @Redaction copie
Résoudre sur l'intervalle $\interff{0 5\pi}$ l'équation
\[\sin x = -\frac{\sqrt{2}}{2}\]

Sur l'intervalle $\interof{-\pi{} \pi}$, les solutions sont :
\[x =-\frac{3\pi}{4}\quad \text{ et } \qquad x = -\frac{\pi}{4}\]

Donc sur $\R$, les solutions sont de la forme (avec $k\in\Z$) :

\[x = -\frac{3\pi}{4} + k\times 2\pi\qquad \text{ et } \qquad x = -\frac{\pi}{4} + k\times 2\pi\]

On veut $x \in \interff{0 5\pi}$. 

\begin{multicols}{2}
  Donc on peut dire qu'on a d'une part :
  
  \[\def\arraystretch{2.2}\begin{array}{rcccl}
      0                        & \ppq & -\frac{3\pi}{4} + k\times 2\pi & \ppq & 5\pi                            \\
      \frac{3\pi}{4}           & \ppq & k\times 2\pi                   & \ppq & 5\pi+ \frac{3\pi}{4}            \\
      \frac{3\pi}{4}           & \ppq & k\times 2\pi                   & \ppq & \frac{20\pi}{4}+ \frac{3\pi}{4} \\
      \frac{3\pi}{4}           & \ppq & k\times 2\pi                   & \ppq & \frac{23\pi}{4}                 \\
      \frac{3\pi}{4\times2\pi} & \ppq & k                              & \ppq & \frac{23\pi}{4\times2\pi}       \\
      \frac{3}{8}              & \ppq & k                              & \ppq & \frac{23}{8}                    \\
      1                        & \ppq & k                              & \ppq & 2                               \\
    \end{array}\]
  car $\frac{23}{8}=2,875$ et $\frac{3}{8}=0,375$ et qu'on souhaite $k$ entier relatif.
  
  Ce qui donne deux solutions : 
  
  $-\frac{3\pi}{4}+2\pi=\frac{5\pi}{4}$ 
  et $-\frac{3\pi}{4}+4\pi=\frac{13\pi}{4}$.
  \medskip
  
  D'autre part, on a :
  \[\def\arraystretch{2.2}\begin{array}{rcccl}
      0                        & \ppq & -\frac{\pi}{4} + k\times 2\pi & \ppq & 5\pi                            \\
      \frac{\pi}{4}           & \ppq & k\times 2\pi                   & \ppq & 5\pi+ \frac{\pi}{4}            \\
      \frac{\pi}{4}           & \ppq & k\times 2\pi                   & \ppq & \frac{20\pi}{4}+ \frac{\pi}{4} \\
      \frac{\pi}{4}           & \ppq & k\times 2\pi                   & \ppq & \frac{21\pi}{4}                 \\
      \frac{\pi}{4\times2\pi} & \ppq & k                              & \ppq & \frac{21\pi}{4\times2\pi}       \\
      \frac{1}{8}              & \ppq & k                              & \ppq & \frac{21}{8}                    \\
      1                        & \ppq & k                              & \ppq & 2                               \\
    \end{array}\]
  car $\frac{21}{8}=2,625$ et $\frac{3}{8}=0,125$ et qu'on souhaite $k$ entier relatif.
  
  Ce qui donne deux solutions : 
  
  $-\frac{\pi}{4}+2\pi=\frac{7\pi}{4}$ 
  et $-\frac{\pi}{4}+4\pi=\frac{15\pi}{4}$.
\end{multicols}


On en déduit l'ensemble des solution sur $\interff{0 5\pi}$ :
\[\mathcal{S}=\anuplet{\frac{5\pi}{4} \frac{7\pi}{4} \frac{13\pi}{4} \frac{15\pi}{4}}\]

